【大橋試車】港珠澳大橋消防局6月啟用 百人駐守有需要可跨境救援

港珠澳大橋下月通車，其實為應付大橋上發生的交通意外或其他緊急事故，港方已於年前在大橋香港口岸人工島興建「港珠澳大橋消防局暨救護站」，該消防局叭已於今年6月14日投入運作，據了解，該消防局人手編制為108人，已有油壓升降台、泵車、大搶救車、拯救車、消防電單車急救醫療電單車及兩輛救護車共8輛車輛進駐。

據知，該消防局近3個月一直進行運作，包括測試電腦系統穩定性，人手調配安排等，確保通車後一旦大橋上發生火警，交通意外或嚴重意外事故時可進行及時救援工作，救援人員能夠在最快時間到達事發地點處理，將傷者第一時間救援送院。

港珠澳大橋消防局暨救護站設於港珠澳大橋香港口岸人工島順岸路10號，今年6月網,上傳出一張該局消防車輛的相片，相片上有中英對照，紅底黃字的「港珠澳大橋」名牌，其中英文全寫為「Hong Kong-Zhuhai-Macao Bridge」，據知是全港其中一個名稱較長的消防局。

港珠澳大橋實施「三地三檢」，設香港、澳門、珠海三個口岸，而且大橋通車後，當發生交通意外或其他嚴重事故需要進行救援時，三地政府會按「屬地原則」處理，現時港方範圍為距離香港口岸約12公里的部分。不過，若有需要時亦可作跨境救援，獲救者則按獲那一地救援人員治理，而被送往該地醫院救治。

不過據悉若傷者神智清醒並情況許可，亦會尊重傷者意願並按意願送去他所屬的醫院救治。
另外，本港消防處有規定消防局需按最先抵達目的地的原則去調派車輛，因此港珠澳大橋消防局除會負責人工島上救援工作，亦可能參與機場近博覽館一帶的救援工作。

至於澳門方面，除澳門口岸管理區內的邊檢大樓早前已投入運作，同時為加強邊檢大樓一旦發生突發事件，各相關部門的協調和溝通能力，澳門消防局本月21日聯同海關、保安部隊事務局及治安警察局等多個部門，於港珠澳大橋澳門口岸管理區的邊檢大樓舉行火警疏散聯合演習，以測試各部門應對火警事故發生時的救援、協調和疏散能力。

走吖仆街

班司機大佬死都要死係香港

輕鬆訓教

消防：塞死咗喎條橋，去唔到吖！

消防員有鬼用咩
港珠澳係需要海猿

有幾多車可以用呀

睇一條12公里長既路用8部消防車同求護車

真係唔撚洗做嘅荀位